馮檢基：承諾於2020年支持新生代進軍立法會

立法會九龍西補選仍未訂出日期，但不少黨派已密謀部署。民協昨日（10日）就黨內初選舉行質詢論壇，唯一報名參與黨內初選的候選人馮檢基上演「獨腳戲」，列舉八大原因，力證出選有勝算。他強調並不反對交棒，但認為黨內「傳承」都要「手上有嘢」才可傳予新人，但現時民協沒有立法會議席，故今次並非傳承的機會，承諾於2020年支持新生代進軍立法會。
不過，有民協黨員「用雙腳表態」，拒參與初選論壇，認為若由馮檢基代表民協參與補選，勢令選民覺得民協不欲改革。亦有黨友在會上勸諫，憂馮檢基錯判形勢 質疑民協「未ready」再參選。

收皮啦

馮檢基列八大原因稱出戰補選有勝算

知名度高。

一直堅持民生工作，政績豐碩，立場鮮明。
去年年初二事件及宣誓事件之後，區內不少市民感到痛心和失望。發覺政治新鮮人其實難以捉摸。補選的氣氛，將會轉向有往績而可信賴的候選人。
立法會選舉民生派議員失守。議會需要有關心民生的民主派的聲音。
市民要求議員專業化。
林鄭月娥對政策及政府的運作瞭如指掌，議會需要更多熟悉政策沿革的非建制議員去監察。
據2016立法會選舉九龍西投票選民的分析顯示，：40歲以下投票者佔比只有28.5%；60歲以上則佔超過七成。中年以上選民佔比較高，激進取態的市場較細，有利資深的候選人。
落區收集到的市民回應，有條件爭取更多不同政見選民的支持。
（節錄自馮檢基提交民協的初選綱領）

莫嘉嫻：倘馮檢基參選或退黨 首選轉投民主黨

另一邊廂，亦有民協成員選擇淡出黨內初選的漩渦，猶如用雙腳表態。民協前主席莫嘉嫻表示，「好難認同」由馮檢基代表民協出戰補選，認為會令選民覺得民協不欲改變，故此亦沒有興趣參與黨內初選的事宜，亦未必會於下星期就馮檢基參戰投票表態。對於早前曾明言一旦馮檢基參選或會退黨，莫表示現時仍未考慮去向，惟若要退黨兼轉投另一政黨，會傾向路線相近的民主黨。她強調與馮檢基沒有私人恩怨，二人私下關係良好，僅不認同由馮代表民協出戰補選。

而早前曾有意參加黨內初選，最終於提名期截止前夕決定放棄的民協深水埗區議員何啟明，則因參與民陣七一遊行記者會，於論壇末段才現身，並沒有發言。

老人黨滅黨未?

不了

永遠既新人 - 馮檢基

新生代 = 何啟明/譚國僑？

收皮la
幾時滅黨

滅黨啦。垃圾

2020：民協存亡之秋 檢基披甲上陣
2024：四十年議會經驗 幫你穩民生
2028：新人經驗未夠 貿然上陣綢繆
2032：寧死不屈做好民生 癱瘓都要坐入立會

呢條老嘢幾時收皮
上次空降新界西幫何君堯一把

譚國僑 (60歲)-民協新生代

2020都講得出

僑仔

2020年仲有民協先算

你邊位？

使撚你支持咩

請深水埗嘅街坊支持 民協 嘅 馮檢基(呀基)

屌民協快撚d滅黨啦

幫新生代出走香港實際過入咩港共垃圾會啦

屌

基哥自己地頭都輸俾個 o靚妹

立法會你夠話你有網絡去新西挑戰搏多席,結果慘敗

咁都仲要係九西補選唔俾後生上

早排先有班後生見基哥又要自己選

所以走人

佢早兩個月已經開始蒲頭搞街站講當時既議題

佢應該實要玩補選架啦

老而不死

自有政治篩選
立法會功能已經廢咗
選來多9餘

失業咁耐唔使食咩

十萬八萬一個月人工 幾大都搏一舖

收工啦基哥

未夠65歲就當新生代

民協昨日（10日）就黨內初選舉行質詢論壇，唯一報名參與黨內初選的候選人馮檢基上演「獨腳戲」

新西輸到咁都仲有臉走出黎選，屌

屌你老母 你出譚國僑都冇咁嬲 自己出新西輸撚咗仲害李卓仁輸咗都已經好收山啦 依家九西補選又自己出返 人不要面真係天下無敵

見過蟲泰之後，不了

同支共話一國兩制同有普選有咩分別

屌佢老味 深水埗比件靚妹打低 再過新界西攬炒 死人老屎忽

請大家支持基gor

支持民協新世代馮檢基（基仔）

唔入棺材都咪使旨意讓位

條lun樣搞到李卓人都輸埋。
個議席本來是本土派，青年新政。
關你泛民lun事，毫無政治倫理。
我寧願選畏精都吾要呢條lun樣

人唔笑狗都吠啦

話鳩知你喇投票嚟把撚咩

呢條柒頭幾時先肯收皮

正正經經搵份看更撈下啦